Google Pixel 5、4a 5G 超廣角相機的天文攝影模式被取消了

Pixel 5 和 Pixel 4a 5G 的雙主相機由廣角相機和超廣角相機組成，在剛推出時還以兩個相機均可拍攝星夜的天文攝影模式為賣點。但在 11 月更新包推出之後，突然就發現超廣角相機不能再進入天文攝影模式，就只有廣角相機能用。Google 方面沒有主動交代事情，但在天文攝影模式的支援頁面中，就發現有多加一句話，就是在「Pixel 4a 5G 和 Pixel 5 上的天文攝影模式，只能在縮放度等於或大於 1x」，變相就是確認了超廣角相機不能用了。

目前未知 Google 為什麼會有如此改動，但 Gizmodo 就指出，這可能與超廣角相機的成像不穩定有關。因為在 Pixel 手機社群裡就有一些用戶回報指出，超廣角相機在用天文攝影模式拍攝得出的成像，會有明顯的泛綠問題，同時也有大量數位雜訊，與廣角相機得出來的乾淨完美成像，成了極大落差。但畢竟城市人都沒幾次機會能拍到星空了，所以似乎都沒有太多人受影響（吧？）。不過我們仍然有向 Google 查詢事件，希望得到解答。

星空唔用超廣角不如唔好影 Google好嘢